中南美3國多明尼加、薩爾瓦多和巴拿馬與台灣斷交 美國宣布召回大使

中南美3國與台灣斷交 美宣布召回大使

建立時間：2018/09/08 08:10

中南美3國包括多明尼加、薩爾瓦多和巴拿馬，先前陸續宣布與台斷交，並進而與中國建交，美國今日宣布召回駐3國大使。
《美聯社》報導指出，美國國務院今日宣布召回駐多明尼加大使伯恩斯坦(Robin Bernstein)、駐薩爾瓦多大使曼恩斯(Jean Manes)、駐巴拿馬臨時代辦康若珊(Roxanne Cabral)，並將進一步討論美國如何能在中美洲與加勒比海地區，支持強力、獨立且民主的機制與經濟。報導也指出，雖然美國對外政策承認「一個中國」，但仍與台灣關係密切，並派代表駐台。在中國的打壓下，台灣目前的邦交國剩17國。
就在6日，跨黨派美國聯邦參議員才聯合提出「台北法案」，盼提升台灣的國際地位，防止遭到中國霸凌，也防範相關國家與台灣斷交。民主黨參議員馬基(Ed MArkey)表示，中國不斷向外提供誘因，讓外界與台灣斷交，如果沒有美國戰略反擊進行反擊，那台灣的邦交數目可能會從17降至0，他強調：「我們必須支持台灣朋友。」
另外美國參議員盧比歐先前也說，薩爾瓦多的左翼政府在與台灣斷交後，很快就會失去美國支援，並希望瓜地馬拉不要步上薩爾瓦多的後塵，與台灣斷交。
（施旖婕／綜合外電報導）

提醒呢堆國家要醒定少少

委內瑞拉後塵

美國自己又唔跟台建交？

越幫越明
好快有事發生

名義上無

實際上係有！

你睇台灣起幢新既AIT就知。無疑就係美國駐中華民國大使館

好簡單 表面上唔想同中國有直接衝突
擺台灣上檯搞中國
死係死台灣姐

仆街了,真大佬唔高興

原來41J會報其他類型嘅新聞

快d引反對派推翻呢堆垃圾政權喇
呢樣最實際

美爸爸屬地？

建交不遠

睇下新聞啦你

仲中華民國

呢D國家唔要都擺啦，淨係識得攞錢

台灣一早變左波多黎各咁啦, 仲要建交

有錢比佢地, 佢地自然係UN 企係你果邊

應該加埋歐盟 經濟制裁 外交封鎖佢